
2010-06-08T11:22:0Z
politika
HSYK Başkanvekili Özbek: Yargıtay seçimlerinde veya benzeri temalarda muhakkak talepte bulunanlar, referans olanlar vardır Hakimler Savcılar Yüksek Kurulu (HSYK) Başkanvekili Kadir Özbek, eski Adalet Bakanı Seyfi Oktay'ın yüksek yargıda kadrolaşma ve tayinlere müdahalesine yönelik telefon konuşmalarının basına yansıması hakkında; ''Bu konuda hiçbir karanlık nokta bırakmamak için gerekli açıklamayı (daha sonra) yaparım.'' dedi. Gazetecilerin ''Oktay, Yargıtay seçimlerinde isim önerdi mi?'' şeklindeki sorusuna HSYK Başkanvekili Özbek, ''Yargıtay seçimlerinde veya benzeri temalarda muhakkak talepte bulunanlar, referans olanlar vardır.'' yanıtını verdi. Ergenekon soruşturması kapsamında geçtiğimiz günlerde Ankara'da gözaltına alınan eski Adalet Bakanı Oktay'ın yüksek yargıya yönelik faaliyetleri ve HSYK Başkanı Özbek'e ilişkin tayinlerde telefonla talimat verdiğine dair iddiaların bugün basında yer aldı. Seyfi Oktay ile zaman zaman bir araya geldiğini doğrulayan Özbek, HSYK girişinde konuya ilişkin gazetecilerin sorularını şöyle yanıtladı: ''Basında çıkan haberleri bilmiyorum. Sayın Bakan ile daha öncede çalıştığımız bir şahsiyet. Elbette zaman zaman bir araya gelerek konuştuğumuz oldu.'' Şu an için soruşturmayı etkileyecek her hangi bir açıklamada bulunmak istemediğini belirten Özbek, ''Konuya ilişkin soruşturma devam ediyor. Soruşturmayı etkileyecek, konunun içeriğine girecek bir şeyler söylemem yanlış olur.'' diye konuştu. Söz konusu iddialarla ilgili karanlık nokta bırakmayacak şekilde açıklamalarda bulunacağını söyleyen Özbek, ''Bu konuda hiçbir karanlık nokta bırakmamak için gerekli açıklamayı yaparım.'' diye konuştu. 3 72 1 0
